[認真] 覺唔覺得節約用水呢個concept好on9

叫人節約用水嘅原因，多數都係講全球水資源不足，有好多地方(如非洲)嘅人冇水用。

但係屌你老味，香港人節約用水係唔會令非洲人有水用喎，我地用少咗東江水/水塘嘅水，啲水咪又係流撚左出海
節約用電，減少廚餘等嘅邏輯我都明 (減少碳排放，減慢堆填區爆滿等)

但係，水資源不足係同氣候變化有關(氣候變化啲陰謀論不在此討論），你叫人減碳，節約用電等等來保護水資源都Make sense 啦，但我地節約用水，係完全幫助唔到啲唔夠水用嘅人

唯一一個make sense嘅節約用水原因就係慳水費

有冇人可以解答下節約用水個邏輯喺邊

一鳩樣

1 過濾水和泵水上屋企時，要用電和能源，所以節約用水，其實係節約用電和節約能源。

2 用完水，要排。排污水都一樣，要用好多能源和電。

3 香港政府會根據實際情況黎簽約，所以用少水，長遠可以買少d大陸東江水，俾有需要的大陸山區居民使用

自2006年起，港府簽訂協議每年買8.2億立方米的東江水，並非一次過輸入本港，而是每月按用量取用。即使本港用量不達8.2億立方米，每年定額水費亦會照付，本港每年則只使用約八成已購買的東江水。
與此同時，本港的水塘卻每年流走大量食水，在過去3年間，水塘的溢流量由2,310萬立方米至2,850萬立方米不等。

原來先用得八成

係，但問題係個用電量好似好negligible ，同埋根據呢個邏輯，點解要研究再造水，一樣都係嘥電

同埋我覺得而家啲環保撚個邏輯都唔係為咗慳電，係慳水資源，佢哋叫人節約用水啲宣傳完全冇講過慳電呢樣野